<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blog on Allround Fotografie</title><link>https://dev.allround-fotografie.com/categories/blog/</link><description>Recent content in Blog on Allround Fotografie</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Mon, 04 Nov 2013 13:15:04 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dev.allround-fotografie.com/categories/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Allround Fotografie: Een vooruitstrevend fotografiebedrijf</title><link>https://dev.allround-fotografie.com/blog/interview-op-places-nl/</link><pubDate>Mon, 04 Nov 2013 13:15:04 +0000</pubDate><guid>https://dev.allround-fotografie.com/blog/interview-op-places-nl/</guid><description>Een paar weken geleden ben ik via Skype geïnterviewd door Eline van der Plas, van Telefoonboek.NL. In het interview hebben we het gehad over hoe fotografie verandert in de tijd en wat er tegenwoordig allemaal belangrijk is ten aanzien van visuele ondersteuning.
Een paar belangrijke ontwikkeling die eraan komt, is natuurlijk de Google Carrousel, die in Noord-Amerika al “live” is op Google. Bij de Google Carrousel worden geen omgekeerde “punaises” meer op een landkaart vertoond, maar foto&amp;rsquo;s.</description></item><item><title>Trouwfotograaf / bruidsfotograaf kiezen</title><link>https://dev.allround-fotografie.com/blog/trouwfotograaf-bruidsfotograaf-kiezen/</link><pubDate>Wed, 13 Jan 2010 09:00:13 +0000</pubDate><guid>https://dev.allround-fotografie.com/blog/trouwfotograaf-bruidsfotograaf-kiezen/</guid><description>Tja, daar sta je dan: het huwelijksaanzoek is gedaan en het antwoord was een volmondig “Ja!”. En dan moet je -als je eenmaal de trouwdatum hebt vastgesteld- alles gaan regelen. Sommige mensen zijn heel snel klaar, anderen nemen er meer tijd voor.
Meestal wordt na de trouwdatum eerst de trouwlocatie gekozen en geboekt. Vervolgens wordt in veel gevallen gezocht naar een bruidsfotograaf (of beter: “trouwfotograaf”, want hij/zij fotografeert tenslotte niet alleen de bruid).</description></item><item><title>Groepsfoto’s VOOR toast en aansnijden bruidstaart</title><link>https://dev.allround-fotografie.com/blog/groepsfotos-toast-aansnijden-bruidstaart/</link><pubDate>Tue, 12 Jan 2010 09:10:02 +0000</pubDate><guid>https://dev.allround-fotografie.com/blog/groepsfotos-toast-aansnijden-bruidstaart/</guid><description>Laatst schreven we al over groepsfoto&amp;rsquo;s op je bruiloft, alleen realiseerde ik me vandaag iets belangrijks dat ik helemaal was vergeten te melden. We maken namelijk vaak mee dat aanstaande bruidsparen de groepsfoto&amp;rsquo;s plannen ná de toast en/of het aansnijden van de bruidstaart. Dit is niet zo handig…
In de praktijk zie je dat alle gasten meteen na de huwelijksvoltrekking nog de volle aandacht hebben voor het bruidspaar, zelfs tot het moment dat ze eventueel op een andere locatie aankomen, waar de toast zal worden uitgebracht en de bruidstaart zal worden aangesneden.</description></item><item><title>Fotoreportage van je huisdier in de sneeuw</title><link>https://dev.allround-fotografie.com/blog/fotoreportage-huisdier-sneeuw/</link><pubDate>Thu, 07 Jan 2010 08:50:40 +0000</pubDate><guid>https://dev.allround-fotografie.com/blog/fotoreportage-huisdier-sneeuw/</guid><description>Toevallig zijn we de afgelopen paar jaar weer verwend qua sneeuwval: er viel voldoende om zowel lekker te kunnen wandelen, sleetjerijden en mooie foto&amp;rsquo;s te maken in de sneeuw, zonder dat we ervoor naar bijvoorbeeld Oostenrijk of Zwitserland moesten.
Maar we hebben hier in Nederland geen sneeuwgarantie… En er ligt nu overal wel een flink pak sneeuw…
Dus: als je een mooie fotoreportage wil van je huisdier (hond, paard etc.),</description></item><item><title>Geef je daggasten een woordzoeker</title><link>https://dev.allround-fotografie.com/blog/geef-daggasten-woordzoeker/</link><pubDate>Wed, 06 Jan 2010 08:10:08 +0000</pubDate><guid>https://dev.allround-fotografie.com/blog/geef-daggasten-woordzoeker/</guid><description>Wanneer de trouwfotograaf gedurende jullie trouwdag met jullie de bruidsreportage / trouwreportage maakt, moeten de daggasten zich maar zien te vermaken. Vaak zijn jullie als bruidspaar dan toch zo&amp;rsquo;n één tot anderhalf uur weg.
Eergisteren hebben we alle mensen die zich hebben geabonneerd op onze “Tips voor een geslaagde bruidsreportage en trouwdag” een nieuwjaarswens gestuurd en daarbij een kleinigheidje om de daggasten gedurende de trouwreportage leuk bezig te houden: een “bruiloft woordzoeker”.</description></item><item><title>Groepsfoto’s op je bruiloft</title><link>https://dev.allround-fotografie.com/blog/groepsfotos-bruiloft/</link><pubDate>Mon, 04 Jan 2010 09:02:59 +0000</pubDate><guid>https://dev.allround-fotografie.com/blog/groepsfotos-bruiloft/</guid><description>Aanstaande bruidsparen vragen ons wel eens welke groepsfoto&amp;rsquo;s wij aanraden. Meestal is ons antwoord: “Waar jullie waarde aan hechten…”. Dit komt doordat iedereen anders is: soms zijn ouders niet meer in leven, is de sfeer tussen de (wederzijdse) ouders gebrouilleerd en willen ze niet samen op de foto en een andere keer heeft een bruidspaar maar twee daggasten, namelijk de getuigen.
Een trouwfotograaf kan bij de groepsfoto&amp;rsquo;s niet echt zijn creativiteit kwijt en bovendien is het lastig ervoor te zorgen dat alle daggasten zichtbaar op de foto&amp;rsquo;s staan (zeker als je meer dan 100 daggasten hebt) en ook nog eens de ogen open hebben en naar de camera kijken.</description></item><item><title>Megapixels en nog meer megapixels!</title><link>https://dev.allround-fotografie.com/blog/megapixels-en-nog-meer-megapixels/</link><pubDate>Fri, 20 Nov 2009 19:15:22 +0000</pubDate><guid>https://dev.allround-fotografie.com/blog/megapixels-en-nog-meer-megapixels/</guid><description>Megapixels, megapixels en liefst nog meer megapixels! De markt lijkt te worden overspoeld met meer en meer megapixels! Er zijn zelfs al mobiele telefoons met camera&amp;rsquo;s van 9 megapixels en digitale spiegelreflexcamera&amp;rsquo;s met meer dan 20 megapixels… Waar houdt het op? Maar belangrijker is: wat is het nut ervan?
Wij zijn ervan overtuigd dat het voor de meeste mensen in principe niet bijzonder veel uitmaakt, of je nu (vakantie-/Sinterklaas-/verjaardags-)foto&amp;rsquo;s maakt met een 5 megapixel digitale camera, of eentje die 8 megapixels heeft… Het gaat erom wat je knipt, hoe je fotografeert en of je voldoende licht hebt (al of niet met een flitser).</description></item><item><title>Rollei Sportsline 90 als cadeautip</title><link>https://dev.allround-fotografie.com/blog/rollei-sportsline-90-cadeautip/</link><pubDate>Wed, 18 Nov 2009 13:27:12 +0000</pubDate><guid>https://dev.allround-fotografie.com/blog/rollei-sportsline-90-cadeautip/</guid><description>Binnenkort is het Sinterklaas (gevolgd door Kerstmis) en hebben de kinderen moeite met het samenstellen van hun verlanglijstje. De Pieten, Hulp-Sinten en de Kerstman vinden het vaak ook nog eens lastig om cadeaus voor de kinderen te verzinnen. Wij kunnen ons natuurlijk goed voorstellen dat veel kinderen reeds een Nintendo DS, XBox 360, Wii of een Playstation 3 hebben met tientallen spellen, waardoor het kiezen van een cadeau moeilijk wordt.</description></item><item><title>Passie voor fotografie</title><link>https://dev.allround-fotografie.com/blog/passie-voor-fotografie/</link><pubDate>Sun, 15 Nov 2009 10:14:48 +0000</pubDate><guid>https://dev.allround-fotografie.com/blog/passie-voor-fotografie/</guid><description>Mensen vragen ons wel eens: “Hoe houden jullie het vol om zoveel fotoreportages te maken en hoe zijn jullie in staat om iedere keer de mensen zo snel ontspannen en enthousiast te krijgen en ook nog eens originele foto&amp;rsquo;s te maken?”.
Het antwoord is een simpel woord van zes letters: P A S S I E. Passie voor het vak, passie voor het vastleggen van de mooiste en leukste momenten en passie voor creativiteit en originaliteit.</description></item><item><title>Eten en drinken tijdens je trouwdag</title><link>https://dev.allround-fotografie.com/blog/eten-en-drinken-tijdens-je-trouwdag/</link><pubDate>Fri, 13 Nov 2009 09:47:55 +0000</pubDate><guid>https://dev.allround-fotografie.com/blog/eten-en-drinken-tijdens-je-trouwdag/</guid><description>Vooral bij bruidsreportages op warme dagen maken we wel eens mee dat we de bruid of bruidegom langzaamaan wit zien wegtrekken, ondanks de recent gevolgde zonnebankkuur. Meestal is de oorzaak simpel: men vergeet voldoende te eten en/of te drinken!
Bijna altijd is de bruidegom strak in het pak en is de bruid ingesnoerd in een mooie bruidsjurk. De bruidegom zweet flink en krijgt een vochttekort, terwijl de bruid deels uitdrogingsverschijnselen krijgt omdat ze niet teveel wil drinken, want “het is zo lastig om in een lange trouwjurk naar het toilet te gaan”…</description></item><item><title>Supermotard.nl feliciteert 2009 supermotard kampioen (euroklasse): Devon Vermeulen</title><link>https://dev.allround-fotografie.com/blog/supermotard-nl-feliciteert-2009-supermotard-kampioen-euroklasse-devon-vermeulen/</link><pubDate>Wed, 11 Nov 2009 13:36:03 +0000</pubDate><guid>https://dev.allround-fotografie.com/blog/supermotard-nl-feliciteert-2009-supermotard-kampioen-euroklasse-devon-vermeulen/</guid><description>Devon, van harte gefeliciteerd met je behaalde overwinning! Hij moest er tot op de allerlaatste wedstrijd op wachten, maar mag zich nu de jongste kampioen van de euro klasse supermoto uit de geschiedenis noemen.
Met een 2de en 1ste plaats en dus ook de dagzege, zetten Devon Vermeulen het kampioenschap achter zijn naam. Nu het kampioenschap van 2009 alsnog in het voordel van Devon Vermeulen heeft beslist, zal Devon zich gaan voorbereiden op seizoen 2010.</description></item><item><title>Rustmoment op je trouwdag</title><link>https://dev.allround-fotografie.com/blog/rustmoment-op-je-trouwdag/</link><pubDate>Wed, 11 Nov 2009 07:46:57 +0000</pubDate><guid>https://dev.allround-fotografie.com/blog/rustmoment-op-je-trouwdag/</guid><description>Bij het doorspreken van de planning van de trouwdag zien we het maar al te vaak: het bruidspaar –dat natuurlijk al last heeft van een verhoogd stressniveau– heeft een overvolle planning en holt (rijdt) van hot naar her om zo invulling te geven aan de dag, die geacht wordt mooiste de dag van hun leven te zijn…
De vraag is of een overvol geplande agenda voor je trouwdag bijdraagt tot de verwachte ervaring: de mooiste dag van je leven… Wij vinden van niet!</description></item><item><title>Bloggen, blogde, geblogd</title><link>https://dev.allround-fotografie.com/blog/bloggen-blogde-geblogd/</link><pubDate>Mon, 02 Nov 2009 23:28:05 +0000</pubDate><guid>https://dev.allround-fotografie.com/blog/bloggen-blogde-geblogd/</guid><description>Tijdens onze trouwreportages, bruidsreportages, gezinsreportages en andere fotoshoots maken wij veel (meestal leuke) dingen mee. We zien iedere keer weer nieuwe dingen en doen overal nieuwe ideeën op. Daarom hebben we besloten om allerlei tips, suggesties, leuke foto&amp;rsquo;s, ervaringen en andere interessante informatie te delen, zodat iedereen daar zijn/haar voordeel mee kan doen.
En wat is nu een beter medium hiervoor, dan een weblog? Dus vanaf heden kun je hier ook terecht voor onze fotografie- en bruidsreportagetips, ervaringen in het veld, aanbevelingen voor boeken, hardware, fotografie gerelateerde programma&amp;rsquo;s en andersoortige interessante informatie.</description></item></channel></rss>